兩大陸女在共軍事基地旁穿和服拍照惹爭議

兩名女子上周六（26日）身穿和服和同伴在河北秦皇島開埠地火車站景區內，以軍艦為背景拍照，遭到一名男子怒斥質問：「是不是中國人？」之後男遊客更指控她們在軍事重地拍照，屬於犯法。三名女子卻回擊：「管好自己的事」。這一事件曝光後，在網絡上引起網民們熱議。

根據目擊者所拍影片顯示，被男子指責的是三名中年女子，其中兩名穿著日本人的民族服飾：和服。三個人當時正以軍艦為背景拍照，一名男遊客朝他們喊道：「嗨！別在這裡照相。」這引起了三名女子的不滿，指責男子侮辱她們。

男子對三名女子怒斥道：「你是中國人嗎？你中國人穿和服嗎？」男子連續問了三遍同樣的問題。一名身穿和服的女子被問急了，回擊道：「別指指點點的，到家跟你爹媽指指點點的。」另一名身穿和服的女子則說：「管你好自己的事。」

有遊客對男子進行勸解，男子說：「馬上就十一了，國慶了，她們穿著和服在軍事重地拍照，拍軍艦，我不知道她們什麼意思。在軍事重地拍照，可處5日以上10日以下拘留，或者200元人民幣罰款，這是有明文規定的。旁邊的圍觀者也紛紛表示認同。

秦皇島港公安局工作人員表示:「穿和服說實話，妳在其他的景區穿和服，這個就涉及到一個民族感情問題。邊上就是軍事基地呀，但是妳在那塊，妳不管穿甚麼，妳只要是相機對準那個區域，那就不行。」

這件事在網絡上引發熱議，一些和服愛好者紛紛指責男子多管閒事，她們認為這都甚麼年代了，穿甚麼衣服是一個人的自由，還拿西服是西方人的衣服，是不是也不能穿。但是更多的網民表示支持男子的做法，大家認為這件事的關鍵不在於穿甚麼衣服，而在於不應該對著軍艦拍照，不管穿甚麼衣服，對著軍艦拍照都是錯誤的。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/chi/1885208

其實大陸真係好撚戇鳩
以前去中國，好多景點隔離係軍事基地
啲軍艦浮晒上面
然後叫人唔好影相

好心你有軍事基地喺隔離又唔想人影就唔好起景點啦
我係間諜一早影撚咗幾十世，個基地咁明顯
叫啲遊客唔好影都多餘

和服都係受以前嘅漢服影響

不過而家中國人都唔著漢服

你是中國人嗎？你中國人穿和服嗎？
你是中國人嗎？你中國人用 iphone 嗎？
你是中國人嗎？你中國人行西方共產主義嗎？

天真小粉紅 以為現實真係個個都愛國撐華為？事實上係個個崇外用iPhone

景點唔畀影相

舉報晒京都班遊客啦

D人去景點好多時都有著漢服, 睇咩地區

著和服都唔比

他是中國人嗎

其他人全部著緊洋服

*牠

維尼都着西裝

學人講自由

點解咁撚鐘意問人係唔中國人？
你自己咪又係心在外國

咁啲支那賤畜又著咩西裝/T-shirt

蒼井空好正

著和服喺摺被軍側邊影相其實係侮辱咗件和服

吳服（ごふく）一字的產生，是源於中國三國時期，東吳與日本的商貿活動將紡織品及衣服縫製方法經傳入日本，甚至将日本本土弥生服饰也称为吴服的緣故。

大陸女回應: iphone 都係支那製架, 傻B~!

駁唔到~

但自己都係著西服唔係漢服話人著和服
明明日本人無得罪佢

諗起之前有單野著漢服出街比人當街指住黎屌漢奸

你老母, 個個支那種都著西裝啦

你唔知點解要咁做咩???

日本/ 美國：大大個橫須賀基地係火車站同市中心大街隔離，咁點？

我明 不過太明顯太假了 低質

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

華為除左影相，講真用唔過

應該是公廁

apple奶共 中國先多人用iphone喎

唔著應該無人投訴

試下着納粹制服？

咁都找到

有乜問題其實

和服係漢服黎。反而旗袍先係外族

WFC

國安法

佢著牛仔褲t shirt，係咪美國間諜來

支那雞慰軍有咩問題

其實鬧緊人嗰個都袋住部iPhone

原來係軍事重地影相最輕罰二百蚊人仔 都好嚴重下喎

d 軍民兩用機場又係on99

去跑道途中要關晒d 窗 驚死你偷睇國家機密

睇下沖繩那霸機場會唔會咁on9

任你睇呀人地

中國人就唔着得和服㗎喇咩
人哋影相嘅造型嚟啫

外國人鍾意中國就得
中國人就唔畀鍾意外國

正毒撚

佢就係捉d大陸人鍾意犯規嘅心態
犯規囉著數先係真正嘅景點

係用黎屈你偷睇國家機密 你一出境就拉鳩你
俾佢揸住春袋 迫住認罪

係咪唔想俾人影到噴黑煙嘅軍艦被美帝笑咋

後生嗰批好興着漢服
不過個個都玩到好似Cosplay咁

影靚啲

幾時同雜種講中國人著啥西裝

「你是中國人嗎？你中國人穿和服嗎？」

漢服
唐服
漢服係虛構出嚟嘅嘢
畀大中華膠打飛機only

理惠琼子

不了

哇 成個岳不群咁

崇日
傷害中華移民共和國十五䗷同胞感情

咁着呢件係咪要坐監

點解西裝無人屌
和服就唔得

愛國小粉紅d 智商同諗法好難明

之前有支那人著漢服俾廢老話佢地著和服追住黎砌

係終國穿和服出街係咪會比人就地正法

去做慰安婦

我以為係 偽裝自己國家軍事力量夠強 添

少年你太年輕了 某個政權啲法例好陰濕 目的就係搵到你把柄 所以唔好去個度 好危險
你無事就做咩都得 佢想捉你根本就咩都係國家機密

我以為係旅遊境點多人聚集，隨時準備有人示威就鎮壓添

嘥咗套衫

台中都係任睇 係唔影得相啫

中國人著和服點會出奇？日本人著漢服先出奇。

叫維尼唔好著西裝啦 著返中山裝/唐裝
好似李小龍咁

你是中國人嗎？你中國人在外國工廠工作嗎？

全世界都是中國的 包括小日本 著咩都無所謂啦

黃埔軍校

習總一家都唔係中國護照

港區慰安婦

淫賤聯主席

中國人低鳩能架
乜撚都想管

成班中國官員著哂西裝真係好嘔心啊

中環碼頭應該都無得影相了

大陸有批人已經復興緊漢服

嘩

影相果班有幾多純漢人
祖宗知道都死唔眼閉了

你是中國人嗎？你中國人做甚麼馬列子孫？

你是不是中國人？如果你是中國人，你不應該批評中國人。如果你不是中國人，你沒有資格批評中國人。

學到嘢

你講埋得唐服又會唔係大中華膠？

有班賤畜去到日本就著漢服影相

其實你係咪on9
唐朝冇存在過？
嗰時嘅服飾唔叫唐服叫咩？
見你咁無知同你講埋
就係因為「中原」畀「外族」中出過無數次
所以傳統服飾一直胡化
唔同時期有唔同嘅衣著標準
所以冇所謂漢服呢個term
因為一直著上身嘅都係胡人裝束
例如李淵家族係拓拔氏後人
所以定制唐服嗰陣有唔少佢哋特色

定係你信支共嗰套五千年文明一脈相承嘅統戰講法

d支拿人就係咁樣 叫人唔好影相 隨時返屋企就即刻book機票飛日本。

日本都是中國的, 所以著和服沒有問題

口裡說不...

有漢服唐服唔著?

重要着漢服通常同着lolita/着和服係同一班人

八國聯軍

所謂漢服，著出嚟成個乞衣咁

中國人用什麼洋槍導彈？
應當用洪拳詠春
好嬲好嬲

有冇傻C?

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區